[扮工丁]冗員一齊入嚟傾下計啦 2

上唔到網

有無人返工成日無野做 可以係到一齊吹水

工程jj係度留個名先

岩岩返到公司
頂多一日放假

公平咩

咁多工程jj

早

又黎~
好眼訓~

遲到

今日心情好 叫員工全部放假

每樣工程都總會養懶人

你無假放咩

會點 ?

紅日先放

無野做好撚慘，有野做時間好快過

無，放紅日

係 寧願有野做
依家用緊部電腦又唔係自己既，周身唔聚財

自己 r 啲野返黎做~

師妹仲未上到網 ?

我又唔係大粒野 點r野黎做

未 依家用緊手機

留名

點樣分辯同事是咪錦衣衛🤔

今日睇黎都係朝9晚6溫書 + taobao + FB

好眼訓

我都想知用黎做乜
又叫我留意但又冇人問返我留意成點
不過果個人過左幾日就話last day派餅

渣ga

老細走左 又可以hea

咁搞笑既~

老細係樹, 都可以 hea

可能係被選中既細路的試煉

咁要諗諗點拆喎~

我呢啲細公司唔得

老細係對面，都係 taobao + FB。

大佬出晒去開會

TB 係咪多數放緊假 ?

我真係恭喜你呀~

點解上唔到

依家先11點 時間會唔會太慢

收爐啦送貨

老細未返到

仲有一個鐘食飯

我1點食

遲大到，剛返到公司

🙆🏻‍♂️

會

唔知，成日都係咁，今次直情等極都connect唔到
希望it d人下晝早啲到

眼訓中....

大家新年有咩搞作 ?

好想射波

無搞作 好似得一日要去拜年

咁少親戚 ? 定係團拜搞掂晒 ?

團拜 一次過

有咩方法可以掩人耳目用電腦上連登

用膠紙貼住佢對眼同耳囉~ 一定 work~

食飯未呀~

15分鐘仲有

600秒

time's up

終於放監

食完

快啲呼吸下自由由鮮既空氣~

食飽訓陣先

ching , 腦細嗌你呀~

it人終於嚟

其實無⋯不過我會用chorme block咗圖片功能

搞掂左 ?

腦細唔係度

好悶呀~ 吼~~~~~

係咪即係公司模式
我都想用電腦上但驚俾IT狗周到

周到會點 ? 有冇同事比人周過 ?

有時路過見好多人都用web版wtsapp/utube聽歌
不過冇見過人上高/連登

未，整緊。 無野做又無得上網

照上囉 可能it狗都上緊

食完飯走去海濱吹下風幾寫意

咁咪慘過食兩舊屎

係囉~
web 係方便好多~

屌，完全唔知有乜可以做

Case已close, 提早收爐

屌喇星間公司閪撚到
annual dinner又冇確實講加唔加人工
今年分兩封信派 1月派bonus 下個月先再派加人工封信
又要釣你條癮釣多個月

悶到繼續睇動畫中…
隔離睇緊美戲

有冇動畫介紹 ?

有得派 bonus 都算衰架喇~

今季冇乜動畫岩睇

先3點幾痴撚線架

Konosuba 2
人渣的本願

美劇未清The Man in the High Castle 第二季

放工未

的確無咩岩，通常一月番都係咁

病病地想返去訓，食左藥都流鼻水

係wiki睇緊三世書
睇咗好多咪人體冷凍、轉世、瀕死經驗既野
幾有趣

今季靠d半年番吊命

唔講又唔覺喎, 今日係慢左啲~
食緊薯片渡日~ kekeke

舊一舊都唔怕~ 講黎聽下有冇好睇 ?

六點先鬆得人

CLANNAD

戀愛 ?

攻殻機動隊

魔法戰爭

距離我上一句吶喊只係過左一個鐘

遲啲有真人版~

好似唔錯啵~~

真人版大混合SAC同95年版，結果無人敢整士郎正宗個種Soft porn設定出來

95年版最好睇

就收工啦

係 最舊版最好睇

你咁早架咩 ?

有冇睇過 Ninja Scroll 獸兵衛忍風帖 ?

5點半

無喎

就過年連電話都冇乜打黎

email 都無~

唯有每兩小時入廁所打鋪機清下體

係 啲人放哂假/攞al

打鋪機清下體.... ???? 即係打 JJ ????

好多客主要係大陸~

食緊蘿蔔糕
公司除左無爐頭，基本上可以住係度

差d大大聲笑左

有冇床可以訓陣~

即係你想講咩唧 ??

入廁所打音樂game 清下 體力

今日仲要返早開門

返埋聽日就放假

我決定開始用電腦上連登

吓？幾點返到

要早半個鐘 頭先只想一入門口就大大聲高歌

返埋星期五

我覺得好on9 朝早返工好鬼耐
但收工又快好多 明明都係咁搭車

早！

慘豬

返埋今日

成日無野做既
Btw我都要返埋星期五呀

從來冇返過份工係有得提早放假

btw你地公司過年使唔使扣大假

唔明點解上海branch今日開始放,香港就要番埋星期5
聽同事講星期5可能早放,都唔知係咪
我覺得多數都冇

根本冇過年假 所以唔會扣

未有年假果d可能會變No pay

聽同事講會扣

扣幾多

唔係咁賤呀 ? 紅假都扣大假 ?

聽返黎,我都唔知

咁樣真係好狗喎

感動既係星期五番半日

過年都扣

即係佢初七啟市但當你初五至七3日大假咁

無錯

會咁做既公司正仆街 放多日假都驚死蝕俾你咁

可以咁架咩

一係就唔好放啦

可以 僱主有權安排你幾時放大假
係香港打工慘過做奴隸

自己sl到條氣順啲先再算啦唯有

d老細on9
香港政府又唔立法管制下
日本都有立法話OT到幾點後就犯法,標準工時係幾多咁啦

如果今次係林鄭當選就好笑

病病地又要呆多兩日點算好

呢啲公司狗撚到

請sl

仆街啦整壞左公司個印

放嚮同事枱面

等緊3月頭放AL去台灣玩幾日

AL拎黎去旅行是常識吧

整唔到放返原位算

上星期請左，最新消息係呢兩日dept得我一條友返，咪遲到早走算

自己一個仲要有得遲到早走咪好 好過我就算無野做都要坐到收工

唔會俾人check打卡時間

咁我好你少少 禮拜五佢話收4點

屌我就係咁 被逼放多幾日仲要no pay黎
下下都同我計盡真係好仆街

有呢個習俗既公司都係早走早著
少少野都要同你計你都唔方有自由

btw好多同支那廠合作既細公司都係咁

no pay 就仆街啲, check 下勞工法例好啲啵~

我地無打卡，成日不定時工作，成日補假

通常係講緊你用晒AL/新人未請得AL就會幫你No pay
總之我公司唔開工住你地就扣住假/錢先

同同事食飯真係好辛苦

點解

點解?好多是非定冇野傾?

食飽又要坐到收工

Me2
我諗聽日仲加冇野做

係呀佢就係咁 有AL就扣AL

又禁手機禁成日啦要

屌
收爐未
好撚悶

半日做完既野要分兩日做 但係其實我一早做哂

要捱埋星期五個半日

其實好多野做
但完全唔想做

BTW 想問下大家用緊咩信用卡?

做啦,好過坐係到

AGGER ,不過多數我都係要做完就放上去..
想dum時間都冇機會

好眼訓呀呀呀呀

citi同東亞
會cut恆生開建行 (撲演唱會飛 )

話不投機又要夾硬搵野傾

咁其他人咪知你冇野做 ？

我想同同事食都無得食

我個team d人知囉,可能老細都知既

我信用卡同出糧都係恆生

我寧願有野做好過扮有野做

Same here 做哂野又話我無野做

我死都要佢問或者deadline先交

乜卡都有，睇邊張優惠多
常用都係DBS同匯豐

通常都係enjoy加東亞 中銀主要買電器先用

係 扮做野好辛苦 時間過得好慢

唔使 因為照開門

citi增八達通
東亞jcb用黎買日本野

留定名
新年照番工

有冇人知邊張自動增值8達通可以儲埋里數

恒生

btw我諗住cut渣打但我自行cut左信用卡掉左。。。cut唔到

留名
悶到用公司電腦追小說睇

DBS? DBS個個都話儲里數最好

係咪咩100毛賣廣告個張黑卡

睇咩小說呀

係掛,咩DBS BLACK CARD

年薪要24萬 可以打消念頭

話說其實我唔明要點先可以慢慢升上去
我公司有個呀姐做左廿幾年,由clerk做到依家唔知咩manager

高登又睇下，靈異又睇下
我翻呢份工睇既小說應該多個我讀書果陣

有時唔夠都照批既

廿幾年 一黎年資啦 二黎做得下野老細又無微言基本上升職無難度 咁當然如果焗升就無辦法啦

我都係,不過讀書個時我都睇好多小說
依家主要係睇wiki 人地d評論文

花紅已扲

我用enjoy卡 ja

SC AM

老世閃左，就閃人

wiki 好睇咩
我連學生最無心機睇既紅樓夢都睇曬

講起我都去禁左張建行卡

我張enjoy封緊塵

老世走左我都係要坐到六點

有d都ok既
琴日我都有係到講,睇左d人體冷凍,瀕死個d野

me2 坐到收工

聽下恐怖在線打發下時間

好多卡其實都好似冇咩唔同

坐到收工+1
Between 最近睇緊鹿鼎記 返工返到就快睇完金庸

上紙言睇左幾個故

其實都係睇有咩著數

終於見返個post

多食既優惠喎但係

鬆人返去… 拖地

睇黎大家真係無咩野做

8小時f5連登

有post名你睇啦

同事收到出糧email...我無。。。

屌 我都試過
個個人都有票
得我冇
我買佢佢話要遲d
正仆街廢西腦細

已辭

個老屎忽重要話: bonus得半份糧,比預期低...
心諗:你佒marketing,攪到生意一鑊粥重想要幾多?多得你囉全世界

收工

依啲老屎忽 廢老

聽同事講佢最初重要係自廌去做呢個位..

endddddddddd

ot？

仲有日半

早晨

搭車無哂人 公平咩

出門中

等緊車

希望有糧出放假前。。

應該有既

仲有兩日！！！
Btw 又遲到了

返埋今日就放假

翻shift duty 放乜假？

慘。。。除左以前做part time返shift外。。。ft都唔會揾返shift

有冇學校巴絲

返shift真係好辛苦...
巴打係紀律部隊?

做學校個d? 好似有

又要9fingfing等俾人屌

唔知點解見到大家同我一樣都無野做
我就覺得好溫暖

好悶 冗咗兩日了 仲要返埋聽日

我都覺

holiday mode 已on

agger

冗咗1個月多d..

未到公司，點半出去同人食long lunch

係

聽日9-4...終於都可以返返正常時間

在下

如果冇識左你地都唔知點算

大家加油捱埋佢

到時就真係日日r手指

唔知聽日有冇得早放
其實我覺得平時office hour 番9-3 , 10-4 咪幾好
做野都快手d,可惜..

早晨
又係睇書時間

係咪要等HR出email宣佈早放

係呀 聽朝先知

有咩書好睇,
上網睇書好多廣告
本身打算睇下言情小說 ,可以ff下

而家年尾咁多特別日子正常HR會一早出個時間表俾大家follow
到今日都未出可能未請示到老闆

我腦細好demanding, 趁佢唔返先有得Hea

聽日8-3

做咩位

我地冇乜依d假放 老細日本人,佢自己請左聽日al
我諗唔會冇早放掛

8點

西工係咁

返呢份工之前 我天光都未瞓
生理時鐘Tune咗好耐先變返正常

聽日900-1230

你住邊番邊?

聽日應該玩野返1030 - 1300

其實8個鐘真係做野既時間的確4個鐘攪掂

聽朝唔好等初一先講?

住地錢紫色線返綠色線
半個鐘返到

正啦...早d返早d放

所謂admin...但負責成個program既運作

年三十要返工 正咩

爽喎

大學staff

次次都係咁架

又冇野做,又要我坐係度,點奏到6點半!

咁佢又唔係紅假 請al囉

冗到6點

算係既,但我唔係係UGC做呀 伏死

請咗二月頭幾日

冗到7:30

最近有追大陸玄幻
言情真係無咩點睇過

好慘
我有朋友做過Ra hea到爆
諗緊搵下呢啲工轉

留返d假3月去旅行

上課日唔准請大假

我係第2個post識到個巴打係poly做梗喎...
但個陣grad我都有諗過做,不過朋友就話唔係諗住讀上去既話.其實呢d經驗都冇用

你做咩位? 我就4-8唔可以請囉...但明明又冇野做而且係去旅行既最佳季節

聽日只要冗到4點咋

好撚悶呀

一諗到新年後又要番黎再冗

same

其實我好想知我阿姐究竟有咩做可以9小時唔停手
有時偷望下佢都係覆緊email

係呀 如果想hea逗人工嘅咪做下

TA

每日都覆同一封email

我呀姐就係因為佢本身做野好撚慢..一日可以做2樣野....
我覺得真係好屈機

係咁做excel表囉同埋

似係扮工技巧強

新人留名
又上足一日網

照計如果佢需要扮工係唔使請我返黎

其實照計,佢又唔理你,你坐係到又有錢收都幾好

俾晒啲嘢你做

我腦細成日當我傻仔咁撚

問題係我都冇野做呀嘛

無野做咪扮工交下戲

請你陪佢扮工

坐到周身痛

買張obusforme背墊啦

坐得多真係身體會變差

坐得多寫字樓好易病

坐得多仲好肥

自己有背墊
我嗰張係矮背電腦櫈 頭都挨唔到

返幾個月工病足幾個月

same here
公眾地方好易病

成袋都係藥

我隔一兩個禮拜就感冒一係就咳

但之後想走....點同人講你d經驗可以做咩?

我之前一直想做TA

老屎忽就大多數係UPDATE自己FACEBOOK啦,淘寶啦同埋同D JUNK CALL個SALES係度玩野

係,,,重會變肥

我就係加左張墊到頭，脊醫要我用

機場做地勤

老闆重要較到個中央得27 度...重要話唔夠高

慘，好明白，女女之前都係⋯

我都係 仲有啲女人病痛
請假請到俾人懷疑

係香港,返SHIFT係人間慘劇...做SALES既,間間都差唔多開到12點....

睇自己點9up 老實講文職經驗出到去係廢咖

千萬不要
我過多排轉工喇

之前有排右頸痛到頭又痛手又痺

我好D 90%早間，起碼收早

不過SEND左D CV都係冇用....TA要有咩經驗先做到...我只係得補習個D

絲打 睇黎你都好藥煲下

冇 我零經驗 fg就入去做
如果唔係搏讀pgde都唔需要入去俾人撚
利申 幾肯定自己冇書讀 早走為妙

啲同事病唔會戴口罩
間房長期開冷氣
加上我自己好大壓力 所以唔病就假

個陣有諗過讀個master係以中文作為教學第二語言既program,因為想教南亞

Master唔洗推薦信啦
不過做老師要Pgde

咁樣就快走應該對你係個好選擇

我知呀.... 但個pgde好似都唔平

IT狗來留名
食完飯有野做

我上司坐正係我後面，佢望到哂我個mon想睇下H漫都唔得

係 頂唔順呢種工作環境
某啲同事又鳩鳩哋

42100 冇人請就好慘

我坐正佢門口,佢一行出黎有心既都睇到,好在佢唔係成日行出黎

42100 儲多小小可以讀多個master

我個位勁開揚 俾人睇晒做乜

係
所以讀master好過

今日老細REVIEW出bonus
有個同事問佢聽日點,佢話晏d出email
岩岩出左放1點

好怕同事鳩 返過一份上司加老屎忽都係咁鳩
幾個月就走左

唉 聽日都係返工
仲要冇得放早

一點 絲打做邊行

情況一樣 plan緊辭職了

咁好

咁似既,而家做個度都係

今日lunch應該起碼兩個半鐘

如果係咁 真係早走早著
留得耐冇意思

d 同事話冇試過放1點
我做金融呀

老闆可以係聽你講個陣就話d野唔可以咁,轉下頭佢叫老屎忽入去,問佢做咩咁安排,聽完佢講又話得

老閣永遠是對的

食完飯 開左工一陣已經變冗員

好眼瞓

食完飯就想訓教

日日食完飯都瞓半個鐘

我15 16緊去唔去瞓陣

頂..d reply全部都關於訓覺
我都好想訓!!但係唔訓得

食飽飯的確最難捱

屌諗住hea成個下晝點知大粒野番左

公司又要暖喎,個溫度岩岩好

番左黎都可以hea架

我都試過 一眼瞓就飲水同去廁所

佢個位係我後面 一望就望到我做咩

終於食完飯

咁真係食得屎 又冇野做 又唔可以hea

岩岩又去左飲水 我的媽,依家先3點幾

轉個頭又走左

仲有1個鐘左右我就收工喇

我已經唔理我呀頭 照上

4點30?

差唔多 收4點9

仲有一個鍾,唉,我都係收5點30
上一份工,冇野做可以玩下手機game
依家依份就唔得了

我玩足成日咁滯

朝9晚6真係好辛苦

我覺得d野唔洗8個鐘都做得哂囉...
邊個發明番工

返工發掘下d興趣時間快過d

點發掘呀

但MASTER又唔包PGDE

HEA

我呢期鍾意研究水晶

睇你想唔想真係做教育，我最後都係讀Master算，跟住都寫唔出PhD thesis

冗員

但讀得MASTER或者有意讀PHD,不如教大學/IVE

我前排都係研究水晶
到而家買夠左

班朋友的確係教緊大專同大學，我就算啦，繼續興趣當飯食，所以好冗員

同埋我科master通常讀完只會減人工

大粒追阿姐阿姐又追返我
食物鏈最底層

開會鐘眼訓頂得勁辛苦

忽然間有好多電話要打

吹咗好耐水

收咗工 唔洗再扮工

收工，又走曬

仲等緊收工

仲有成個鐘

收咗
大家加油！聽日有得早放

走得

一有野做就眨眼6點幾

聽老闆講野最辛苦。。。而家佢唔知驚咩，一見人就帶口罩

年卅晚要開工仲要歲晚特惠

做sales?

聽日收一點，發囉

唔係

留定名先

又要返工 仲要正常時間

咩公司

準備收爐

政府部門
對外開放個隻

好慘

唯一好既係平時都收得早囉

又追唔到車

各位早

巴打們加油頂多半日咋

好羨慕 我都想體驗下咩叫收早

返風又病

垃圾日資公司

仲有7個鐘！！！

放假中

岩岩先上車

冇得早走

等梗4點黎

今日收4點...
慢慢hea住做.....

好攰好想瞓

一開工就衝入廁所屙屎

收3
無嘢做

平時收開1645j都叫早早地 返到屋企仲未天黑

我收工已經天黑

返緊office......
車廂竟然有位坐

個個叫晒春今日早收冇野做又要扮工

平時我都係咁扮架啦

個個都放哂假

依到個個都冇野做架 (好似係
我都係番工等收工

有冇收早都係冇野做

真係好想快啲收工

我以前睇nba睇馬會

唉。。。。返去又等收工

我腦細一早交低晒啲嘢俾我做
全部都多餘

Office好凍

每日返去都已經係冇野做..等食飯

坐房果班已經消失晒

屌完你之後

佢自己未又係閉門打機

老闆係知我地成日用電腦做其他野,但唔好比佢見到囉

扮工要扮得醒啲

都好啦

做唔完
我寧願坐

有野慢慢做好過想做冇得做呀

AGGER 我依家悶到溫緊書 XX(

當你身邊嘅同事個個手fing fing
而自己就成堆嘢等住做
個心就好難受

推d俾佢地做囉

走係一個好選擇
另外我一定會將啲嘢慢慢做仲要專登做唔切

記得鋪晒d file (入面係廢紙) 係台面

考試?

分享D俾我

我啲同級同事個個都有個直屬上司 唔會share嘢做
係我跟正個西...西女人

咁就冇辦法 西女人有冇結婚？

有 但係佢完全係工作狂
冇仔女湊

返工等收工
打成日機
唔知有無得收早

仲有兩個鐘

我公司都有個 有個仔
朝早勁早返到黎，成日ot ，星期六都番黎
唔知佢老公點 成日見唔到老婆

呢啲最慘 仲要你係絲打
佢地妒忌心好重 你一定係慘

佢會批鬥啲同事掛住湊仔
人地準時收工又唔鐘意
人地又唔係帶個仔返工湊 咁都有說話講
正西女人嚟 心理變態

我覺得佢想糟質我

Btw打咗信

結果office連我竟然有三條友係度…

咁果斷

西女人最鍾意恰d後生女
你小心d唔好俾把柄佢捉到

絲打 想轉邊行？
你跟住個咁既西女人 真係唔會有好日子過

忍咗好耐了 反映不果我就quit
反正冇前途

冇把柄 放心

邊行都得 只要唔好再做學校
想搵啲flexible啲 有嘢學到嘅工

話說學生用既女廁地下有血,老闆話出email比學生,連男同學都出埋

好核突

完全agree

咁都好彈性 祝你有份好工

我呢度連反映都冇得你反映....因為老闆只會跟住佢行

多謝

係..唔知點解可以成地血.....最癲其實係老闆,佢話咁樣可以利用平輩壓力喎

我嗰度其實都係懶係有得反映咖咋
愈高層愈笑面虎 我初初仲好天真以為真係會有商榷空間
點知 應該每講一句都俾人釘十下

得兩個可能 m血同鼻血
有鬼用 冇公德心係改變唔到

就係囉..我都唔明老闆諗咩

其實我都唔明點解有d女人去廁所去得咁核突
唔小心就話姐,有d人好似有心咁

認同 好憎啲人踩板同屙到周地都係又唔抹

但個個明明係女廁

最恐怖係… 大公司都會咁，慘在無人可申訴

想搵份唔洗ot既工都好難咁，明明interview 見個department head ,佢話對上間公司洗唔洗ot, 我話一時時，佢又話呢間唔洗。岩先見個hr，激長氣，好似佢先係department head 咁，又話要人加班。咁即係洗唔洗呀 好on9成件事。見個department head and director 都幾開心。個hr食左屎咁

連好多政府工都要ot出面都好難唔洗
不過我返咁多份都一定準時走

有時睇人既姐,你做開唔ot, d人都好小要你ot,但你一向都日日ot, d人就會覺得係冇所謂

留意到全層樓得我阿姐同工作狂大姐仲做緊野

咁咪好 拍拍羅友收工

認同
所以我一開始返工係企硬 一定要準時走

仲有九個字就食lunch

我不嬲都唔ot,寧願快手做完野準時走。但條hr講到好似一定要ot咁，明明個department head 話唔洗，我都唔知信邊個，我想要份唔洗ot既工呀

但佢想chur我交d野俾佢

d人知你一定sharp走就會識收工前搵你交低定

以前試過有份工個個都ot係得我一個夠膽日日準時
所以冇人臨收工叫我做野
所以要企硬

交到咪交 交唔到咪算

我比個hr兇我頭先，我覺間野會請我。但條hr兇9我 男人做hr都做成咁

當有一日你寅係要準時走既時候,又會話你做咩唔OT

唔怕做第一個走既人先係勇敢既員工

有時HR都係講佢自己個套,但真正跟你做野既都係個個DEPARTMENT,所以一向都係HR同真係落手既唔同規矩

做落真係唔岩既咪做半日就走, 我公司都有人試過咁

唉 有d掛住對上份工，起碼無人理，雖然多野做又有pk teammate

今日早霸王變左流年生肖節目

諗住點解你會走就得啦

正苦冗員留名

做慣外資無人理好難適應

你個名表示一切

外資但香港人上司都

但外資真心多AL

成日都申請正苦工都唔成功

都係既.....唉,咁你又走? 其實冇工好得過做外資

做銀行都多....我有個朋友成日問我去唔去旅行,心諗你多假唔代表出面都係架,離哂地

因為有pk teammate 同入左條chur team,大部分workload 我做晒咁濟，有排做到好壓力，放工返屋企喊

我多到18日，儲埋用左24日都重有13日

冗員留名

跳去另一間外資做囉...

可以去歐洲

不過外資多數要求都幾高 佢唔理你但要交到貨

因為今日見左間中資。個hr真係 佢講果d文化, ot真係
新年後有外資interview ,有成20+al ,仲有free breakfast

係咪D人成日要做到第二朝

報過啲咩呀？
呢個post都唔算多正苦工

外資真係好好,可惜我覺得我英文唔多ok

ACO, 社署, 語文主任,,,,多到數唔哂

有offer既話我都會狗衝

上個月成個月都係係歐洲

岩岩個次aco有冇份skill test?

有呀。。。但重未有得ｉｎ

做慣外資真係做壞手勢。睇佢d benefit 真係做唔倒中資港資

佢比我offer 我都會狗衝 無就要局住做中資做狗

中資多perm工

中資真係好難頂?
我做過印度公司,依家就日資..

岩岩in果間咪中資，個hr係咁講中資公司文化。又話要當公司係個家。要融洽，要ot,對公司要有歸屬感，唔好淨係為份糧打份工咁，公司唔係學校，無得落堂鐘響起就走得等等等。我心諗，賣埋條命比你好無，我都有自己生活架大佬 我就真係拎份糧架咋 佢講既野覺得難聽過粗口 可能我做慣外資，覺得自己頂唔順呢d文化，

印度佬煩到hihi,之前份工成日要server 印度人

自膠，係serve

食飽又係時候瞓一陣

完場，大家新春大吉

d人開始陸續收工

很葡萄啊

重係公司煲緊美劇

要三點先走得

仲有個半鐘

我都係 雖然開始靜

4點

互相扶持
d人雖然係度但冇晒氣息

走得啦

我仲係度架 不過好似好多人走晒

我都係度...等梗走

屌仲想俾野我做

唔使放工呀!?

仲有40mins收工
姐係2400秒。。。。

仲想叫我覆EMAIL 邊個會睇

你話未收到囉

推
大家新年快樂呀！身體健康

大家新年快樂，身體健康呀
個post一早就俾你推返上黎

準備定等陣無野做嘛

早晨呀⋯⋯
岩岩返到公司..已經見到個個同事都訓哂係枱上面....

我都冇野做 不過公司死server

好得閒

恭喜發財~~ !!

祝大家開工大桔~ 事事順景~

祝大家輕鬆冗到收工

點解一早又見返呢個post

因為又係時候冇野做啦

好銀眼訓

大家逗咗同事利是未呀

啱啱完事~

同事唔多得幾封

差老闆個封...
唔知佢今日返唔返

唔知老闆封幾多呢..

去緊換錢派⋯

不要再說了

多人都係多幾十蚊 食個飯都冇咗

同層全部（u50）都未結婚

上年都500$
一樣嫁啦

講起u50希望今年情人節有得睇收花實況

咁好?! 我公司有廿幾個人,我諗有100都偷笑

U50? 姐係中女?

佢地用晒講波術語黎形容好生鬼
yes, under 50

新人初五返工冇野做留名
恭喜發財

大年初五一朝早我後面個同事又奴性上身chur住做野上位

手足做盛行咁快已經多野做？

大家係office收到幾多封利是？？
小弟暫時5封

我公司都有個,
搞公司system d 野,唔明點解可以多到日日ot,星期6都番黎
同事同我講佢做咗一年就有得升

新年快樂

垃圾寫字樓文員仔可以有咩做
佢係果d波一到手就衝去龍門既人
但冇幾可有波俾佢控, on99

我諗都有20封 公司廿幾人,9成人結左婚
睇黎都係唔好咁早結婚

事實上真係有d人office hour 發西呆
六點打後好忙碌究竟是咩玩法

結咗婚呀嘛

比哂佢做啦 驚冇左份工咁

haha.......好彩未結婚

不要再說了

聲稱已經悔改信主是咪唔駛派

有得𢭃緊係𢭃左先

老闆咁好既~

大家咁傳統
又拜年被問候又收十雞廿雞利是
咁起碼到初七先做嘢啦

50幾封了

為左SHOW俾老細睇佢既存在係好有價值

係咪真係做多D就有得加人工

結婚真係唔好同人講 你知啦 啲八婆同事隨時背後唱你結咗婚又唔派 仲好意思收

大公司?!

五舊真係幾疏爽

fatfat 最保守估計都一千蚊
加少少又買對nmd

放假前睇住同事入
得1舊水 仲未派

應該比清潔阿姐
自己伙記五舊

加咪又係得一千幾百...
你估你幫佢做得濕碎野多會讓個位俾你坐咩

都幾多人係俾公司扣AL

上班了

逼人放AL正hihi

頂多三日啦手足 好快星期六

每年都加一千幾百都唔錯啵~~

HAPPY埋依幾日
2,3月都冇假放

並沒有人派利是

總會有 SL 既~

好多朋友今日都仲放緊假, 但我要返工

早霸王笑死朕

係...真係好白痴..返3日又放...但之後就要踩足幾個星期

唉 唔知裸唔裸辭好
信就print左 工就未搵
好想抖下 同時又好驚搵唔到工/差過而家呢份
呢份工除左兩年唔加人工之外 其他全部野都好好

朝朝都肚痛疴屎，覺得好快會比人炒

有無手足份工真係hea足5day

我`

屙屎都炒

我

我得1day半

介紹plz

射左波

咁點解唔搵下先走 ?

屙屎人權黎呀

一黎真係想抖下 二黎想遞左信先專心搵工

成 朝冇做過野

神父會派利是添

搵工唔洗專心架啵~

無得收利是 ? 定唔想派利是呀 ? 哼哼~

我都冇HAHA

有番工但無人派利是 我條team正仆街

冇咩唔好就做住先啦
搵到先走啦
通常過完年出面大把人轉工
大把屙化

真係架？
利申：見識過耶蘇家庭唔派利是

咁仆街 結咗婚都唔派?

逗利是要有啲誠意 .... 你主動去逗喇~

真係架 ?
利申 : 耶仔~

係囉,走埋去同佢講新年快樂

呵吹~~啱啱起床！
辛苦晒大家

見到對面條team d manager主動行埋黎派利是

尋日先收完

我有兩個結左婚既正正係呢幾日放annual....

thank you ~~ 吹水吹到有啲攰~

冇動力做野了

我老細都係 不過佢單身

周圍洗樓會唔會好仆街

hei左成朝。。。。
等lunch time

驚俾上司覺得hea炒左我

啱啱屙完, 又賺左勒~

佢要郁你你呼吸都覺得HEA架啦
你上司男人老狗唔會搞呢d

男人上司少d 麻煩

有個同事祝會計部阿頭升職加薪...但我公司得個11人,都已經冇得再升..個會計聽左之後都笑左

其實我同廢老既分別只係有個特定既地方妹下妹下唔使阻街

同意,同埋坐係到有錢收

好可悲...正常做依D位做夠一定年資都會走啦?!

唔知呀..佢都係公司上手會計介紹入黎做

依到有冇巴絲係想進修架?

有呀...

都係既，希望做得長啦

我想讀日文~

唉.....病病地.....

我係到諗緊係咪要讀番書...
但係我唔鍾意讀書 如果唔讀又可能永遠都做緊entry level

日文好易姐,的得起心肝學就得

開工利是都幾多
應該今年又會上報紙

葡萄
我得5-600到

女上司就最鍾意留意你幾時屙屎遲到飲水
等你仲話想要女上司

男上司只會睇你做唔做到野 到唔到數
佢理得你返工係到R春袋

無心肝~

男人真係理尻你....唔好搞亂個party 就得
女人就好多小事都會捉住你話一餐...（唔係針對女性上司）

始終都係上司...佢有料咪聽佢講
無料就佢講一句串十句

係..男上司會比較好d
女上司就真係睇你好唔好運

我係到諗緊係咪真係讀番書好..
但好多讀左大學既朋友都叫我唔好讀..

無 degree ?

放緊假

都學下其他野

飯ching~

冇呀, 本身我讀asso,讀讀下quit左出黎做野
好多人都覺得我入到依家間公司好叻,
但其實我冇學歷,未來可以點我真係唔知

個時讀完Topup急住讀Master 洗底，讀完就諗個心態錯左，讀Master 係學野同面對自己，多過洗底

依家女女讀完珠海做左幾年又諗緊，勸佢整理下心態先

利申：兩家屋企都無乜壓力

其實你望下你想搵既工果啲 ad 有冇講明要 degree
如果通常都講明要, 咪讀番個傍身囉~

R到袋都爛

即係用緊預科學歷？

而家人工幾好嘛？

我就唔知自己想番d咩工
如果係marketing呢? 我見好多人話marketing唔洗學歷好高/讀過個科
我只想安安定定咁,又唔洗要賺大錢

我屋企都冇乜壓力架,你同你女朋友傾下啦
我覺得冇壓力先最唔知自己想做d咩

我唔係A-level架 ,我係dse,所以好細個
人工我覺得我年齡計係ok既 (13 + 2months bonus)

算幾好呀, basic 有13k
好多fresh u grad 都係開13k ja

我都唔知，讀完先知

但係佢地做耐左可以加人工多D/有得升/升快d呀嘛

咁你又要諗下, 你大大下就要求多左, 又可能想賺多個錢
有個學位, 轉工機會又大啲
年輕讀書會易啲, 又會平啲, 學位應該越黎越貴~
但你如果都好肯肯定唔會點變, 咁唔讀都無咩所謂

其實都係講際遇既
不過有個degree 傍身會好d ge

我都係咁諗,但因為我乜都冇讀,
如果想有個學位就變左乜都要重新黎過
asso > top up > degree
或者又考多次dse

我都認同際遇既講法既
朋友就覺得個degree係用黎岩岩出黎做野時,撐高個salary
見到身邊好多朋友大學出黎,可能25,26歲都仲係做緊entry level
就覺得其實學歷係咪真係咁重要,
佢地仲要係a-level個代

唔洗架~ 有啲 degree 比在職人仕讀~ (好似係)
但真係要睇你係咪讀書既材料
半工讀會好辛苦~

有架咩? 我search過好多都要本身讀過asso 個d
我覺得自己唔係讀書既料
都唔知自己條路要點行

係入場券

OpenU

OU 易入難出
但雙刃劍 你係OU依個少林寺挨到出黎
轉工老細見到你OU PT Degree出黎 都會看重你 多過19野雞大學PT Degree

純種測量犬留名

係真唔係呀?!

咁我都算捱過左要用入場券既時期

野我都做唔到

I mean degree 係入場券

梗係難出喇, 要掠水丫嘛~

係,我工都換咗2份啦
依家做緊大公司
難既就係冇DEGREE冇得升

野都做唔到??

頂 ,疊埋心水入正苦算

咁就局限左升既機會

唔係無，相對微左

而家太多人有degree 啦,所以有個真係好d既,不過睇返自己有幾多歲,重會做幾多年野囉..好似琴日我見返個親戚,佢話自己讀完個degree之後都30歲...最後畢左業就嫁人..＿

我ou ft grad

轉間大公司 拎公司福利去讀啦
我以前上司就係咁 讀5年OU 一毫子都冇出過
但真係辛苦 佢講過果陣岩岩小朋友出世 仲要一個禮拜返4晚學
持續左5年先挨到個學位出黎

洗左幾錢 ?

交唔到貨仔啱啱做野，連回封信都要佢教，驚比上司嫌棄

聽見都想屎.... 但5年話耐又唔係好耐既~

真係睇你對自己要求去到邊
佢真係出左關之後幾級跳

我申請GRANT LOAN喎

想辭工

聽到都覺得辛苦..我覺得自己會頂唔順

點解呀?太hea?

想學車又想學德文又想讀master
冇錢啊

係hea到浪費人生

人工o唔ok先?
我都係,由朝坐到收工

人工算ok又唔使ot我又未想咁犯賤住

大家買左六合彩未

係啊

又冇意義又人工低

份工係合約黎
到228就完
已經成日apply
但見親都唔請

黎緊打算考紀律部隊，但體能好驚肥佬

18歲到而家自己買得個2次

屌那星阿姐連我d工作都搶埋去做

所以我聽佢講我都好佩服佢
有時候可能唔係個學位令人地睇重你
係你點樣拎個學位返黎 人地先賞識你

揀一樣做左先

之前想讀個公眾史學m phil
次後洗底去教書
但問題係要讀2年
1.5年要鬥篇文
我又 冇topic又冇相關知識打底

第2就錢啦
用埋政府個1盤都仲差9盤

你個名
諗住學左車先

德文以前可以讀冇讀到而家自己攞嚟賤

最記得就係一句：Sieg Heil!

我得guten tag一句

講起德文
我第一間公司係德資
有幾個鬼佬

咁過完年一齊去排隊攞利是
個個都gong hei fat choi
我就guten tag 先講

不過佢好似聽唔到

考左會渣？

以前學校好大語文讀
日德意西泡秦仲有阿拉伯
但我居然冇讀過

唔洗驚嘅，紀律部隊係要考好多次
好運先會一take過，唔洗俾咁大壓力自己

大家咁話，依家要畀錢真係搵自己笨

姐係你呀姐都無乜野做

徳文好難

就收工

Ich bin ein guter Mensch

遲啲考監獄風雲

之前考過入境肥佬

再之前報過狗
不過要度高磅重視力先

我近視好似成800肥左視力
磅都未上cert 都未check已經DQ左

見你揀考車先

因為最有機會用到
但我好唔鍾意車
係我眼中所有款都一樣
男仔之中係咪異類

收工走佬

頭先仲實牙實齒要我做
唔知點解無啦啦冇通知我就自己做左

最驚佢以為我唔做野

考完唔會渣

不如學其他野

太多野想做...我去到旅行就ok

考老柳主任？

個陣我考完a-level諗住唔會讀到大學都去左考..個陣上左磅度哂高先考視力...考視力個陣第一次衰左,之後有兩三個呀sir行埋黎話我體重同身高都fit,於是比我抖一陣再考過視力,叫我唔好咁緊張....點知睇第二次都係唔得....最後佢寫左`張紙比我,話我ok既話可以打個電話上去book時間再in 個陣我又on9,.前幾日冇除眼鏡諗住方便平日生活

可以咁既咩

我諗當時幾個呀sir係出於好心掛....佢重同我講下次黎考之前幾日唔好帶眼鏡等對眼習慣下

聽過資深公務員講過個case
有個人報左督察
咁兩邊都過關斬將
到督察最後先考體能
咁個人就差少少
個差佬話得啦你入到去我地會操到你pass

個人同時有考文職
最後文職都有offer就要左文職

唔係讀書材料

各位早晨

早呀

每朝諗到又要扮工就好痛苦

好撚on9，一到淡季日日返到公司就係瞓，想做嘢都無得你做

早晨.......

星期六都要返半日戇尻尻係到坐

想有野做

眼訓到顛
搭完車好唔舒服

日日都肚痛 想去廁所咁....
都唔知做咩 腸有事

壓力

琴日射波 今日番一日 聽日又放大假

巴士好撚多人又有廢中頂住唔畀人入

頂,老細坐左係我隔離睇野

覺得係公司埋唔到堆 同期入黎果個已經同人地有講有笑

早呀~~~

問佢野~ 麻到佢走開為止~

做咩影我呀
我都唔想架~ 無位喇嘛~ 可以企去邊 ?

有連登，扮工不是夢

食兩日粥, 清清腸胃睇下點 ?

set d 目標做下會無咁悶~
或者同老細講想學多啲野~

你好內向架 ?

可以好多野講但少接觸果邊小圈子

後面重有位企啦，前面頂閘

已經等緊放工

本身打算溫日文..但真係冇心機,可能因為日日都對住
我驚同佢講我想學多d野佢會調我team

如果佢地好小圈子就算啦
番工我都好少同人傾計,同佢地咪好似中學個時咁
有咩傾咩,冇野傾就唔好傾囉
依間公司我都係識得一個fd少少既女仔咋,
同事始終係同事

想瞓

琴晚本來想睇波
最後冇睇到

調 team 咁會點 ? 會離開自己既 comfort zone ?

我內心都覺得唔埋堆係好事
不過有個埋到堆同期係度硬係覺得會比下去

到時我做既野就會完全唔同哂,乜都唔吊哂
但我下份工想搵番依家做緊個type
搵工都唔知點算
上份工就係做2 team野,interview個時解釋到煩

有冇d稍為傾到2句既同事呀5

有咩好比, 堆既野, 唔埋好過埋
好似師妹咁話, 有計咪傾, 冇計咪算~

新冗員入黎留名吹下水

hello

我係公司都唔係好埋唔堆
平時都係唔會點講野 係傾計傾到岩自己講既野先會講多兩句
個人本身又毒毒地 好內向同慢熱
真係好憎自己 點解會咁
雖然而家同同事都叫ok 講到下野 有時會成班去行山踩單車
但我用左成兩年先混到入個圈子
黎緊轉工 又要適應新環境

可能我做IT 啲人慣左毒到唔出聲

如果埋堆埋到放假都要見到同事我又唔願意

我又唔會想同同事去行山踩單車
番工仲見唔夠咩 除非真係好fd乜都傾
如果為左埋堆我一定唔會去

佢地好好人好fd 成日都約下呢樣果樣周圍去(旅行都會)
條team 10個人多d 我硬係邊緣人咁 踩唔到入去

有時連食lunch時間都唔放過我 我都係想安安樂樂食住飯睇套戲姐 死都要捉住我傾傾

你返左幾耐??

兩年半喇
其實而家同同事ok既 唔係人工衰都唔係幾想走

我就係啲同事好friendly 老細又好人 但就係人工差啲
返左一年都好矛盾走唔走好

挨夠一年先好似好d? 我個度同事好,只係有隻老屎忽...老闆就個人一時一樣

一樣 走又驚新環境冇而家咁好 唔走又驚冇前途

工程冗員

走啦,
我個時都係同同事好fd,老細一般,人工就唔掂
最後都走左,同佢地仲有keep contact
依家d同事老細都ok,人工都ok,唔走真係唔知自己會搵到份好d既

工程有咩要跟架 ?

比個comfort zone框得太勁 都係既 可能下份仲爽歪歪

冗員係無野要跟，
講笑，
我主要做building design果邊，
夾則師夾project夾廠，不斷畫不斷改

hea食緊麵
之後直播打bio7
個個返晒工梗係冇人睇我直播打機

有冇玩 vr ?

冇錢買

main con 你個post叫咩名 個工種好似幾岩我

聽落好似好煩咁喎~

我想玩

好悶

等緊食飯 成朝碌連登 Facebook

好悶+1

main con呀，Assistant designer，
畢業後第一份工做左幾年

番工打bio7?

放緊假
初十返工

屋企人成日問做夠一年幾時加人工
可能就係因為我唔主動爭取 所以我唔出聲就唔同我review

我最多都係睇下戲 可以打bio7咁free

btw 真心唔知 main con有d咩要design 唔係archi firm搞架咩

有個offer
返6日 AL得7日 人工加得唔多
係咪狗都唔屌

又係時候放飯喇

仲有半個鐘

腦細請飲茶食到兩點先番不是夢

係但你咩背景先

大家開工利是有幾多

出黎做野冇耐
但本身份工有1X 日AL, 5 day 依家好大落差

FG就無所謂既 但係長做就

得閒見下新工, 當攞經驗都好, 睇下人地要啲咩
如果機會黎咪轉新工, 自己加自己人工~

根據archi圖, structure圖再detail d，
例如話每隻embed點派，隻窗點樣設計到防入水，d die個profile
洞開幾大邊隻螺絲，點weld，好多都計數再畫
做PMU VMU都係自己畫再比BD批
同埋有時要搞埋加工圖
一時之間問有咩唔同, 我都唔係好識答

FB , 連登，香討係咁loop

以前老世500+50 依家50
悲

50

EXACT7LY 啦唔係咁都問呀?

重有2個鐘

loop連登咋 香討太明顯

100..但冇開工飲茶既傳統

明白 姐係main con既design係講緊則師份則實際上要點起 係咪可以咁講

我用電話上，唔會用公司電腦

上司 20，CEO 10

公司開工利是廿蚊 有冇邊個cheap得過我

10

咁 cheap cheap 既~
不過我都係20~ 反而有啲同事比 50~

我未有時間拆住 一陣lunch先出去偷偷睇

一樣~

btw 香討有野睇架咩 ?

sales ?

不要有咩期望~

十年無上過香討

有時都係睇下裝身個d，依家都開始無咩野睇

睇鬼故

19文職

我啱啱又睇考aco d野

碌左出去食嘢 好凍阿頂

我老細仲未返未派
不過放假前見到人入緊$100

樓下仲未開呀...D餐廳
都唔知食咩撚好

好彩今年無縮水 都係有1k

文職食兩點 ? 咁誇 ?

係...話唔想office冇人

2點先食...收工都唔洗再食野啦

正確d係2:30

無腦既老細, 間公司都唔會有咩前途可言.....

仲有1個鐘喎

好鬼悶呀!!!天呀!!!!!!

所以而家比起個陣初初開鋪已經係細左規模,聽一個由公司開已經係度做既同事講,以前公司有2間鋪 而家重要得返11個人

係..而家打鼓

唔買定個豐富啲既早餐 ?
日日都食2:30 ? 有冇得輪流食早啲架 ?

睇書 ?

我通常係屋企食...已經日日都食一隻蛋.....
冇得輪流早食....但老闆放假都會自己偷偷早食

網上小說?
最近都搵唔到好睇既書

激死我 我同我男朋友講，
同以前班同事傾緊轉工啲野，傾傾下好灰
佢問我有乜好灰，依家有飯食，有工番有錢收，準時走，無乜好灰

屌完全唔識安慰下人
仲問返我點先唔灰

唯有睇下想睇既書有冇開心版

道理係岩但女人係唔要聽道理

大陸要vpn 先睇到香討

佢27歲人有份穩定又收入OK既工緊係啦
我細佢咁多 唔知自己可以點都好正常姐
同佢講D咩都一野bam埋黎,真係有心事都唔想同佢講

1k咁多

煲完The man in the high castle，開始睇The OA

今日仲未痾屎

如果我番工都可以睇劇就好

想買好書，但冇錢了

唔得喇,,,,, 食飽,,,,,, 好,,,,,, 眼,,,, 訓呀,,,,,,

蝕左~

今朝見到廢老地鐵開聲睇劇
死廢老

食太飽真係,仲有3個鐘呀!!!

我仲唔明係d 師奶番工,香港站個到一路行一路睇劇

用黎頂一頂下個星期去飲 咁就無左

睇都算 係睇泡菜劇

閘劇去左痾
爽晒
最近食多左菜

當係老細幫你頂左一劫囉

啱啱仲想話我都未有屎屙 點知打打下個回覆就feel到有

臀結就是力量

想睇返香港史
有冇書係講開埠前海盜架

我寧願有野做下

依d真係要去書店搵下喎
我記得有既

me2

尋日飲左大大杯五青汁, 今日屙得好舒暢~

有野做, 做左九成, hea 下先~

睇左徐丞恩個本城邦舊事同鬱躁的城邦

好多香港史都係以祖國幫香港開埠做起點
好少講之前同南洋既關係
但徐丞恩個兩本就包埋趙佗同秦帝國漢帝國周旋既故事

正

之前買左兩本書一本講1941年日本進攻香港
一本講日治時代一步一步捱到英國重光香港

點知原來作者個老婆就係我老世個老世

做完手頭上工作
依家遊蕩中........

放工未呀⋯⋯

而家先3點幾DLS

打番四圈先喇~

六嬸~

毒撚表示炸我唔到既

原來仲有咁多人翻工咁得閒, 我成日冇野做恰眼訓

之前日日返去碎紙

新人留個名
做緊文職part time 冇咩前途
讀緊三大頹科
唔知有咩可以做

早兩日同徐丞恩等食飯，得我地出發講香港華資行系譜，迫緊佢寫多本

碎紙個過程好治癒

ching係咪一大post個位手足

我係佢師弟
多謝佢出好書俾香港人

碎完要自己執
好似自己一個人踢波
內灣中柱彈入又點?
咪又係要自己執波

邊位手足
我呢d小薯仔好少出聲

頂唔順用手機睇咗幾集漫畫
我推薦大家dl webtoon依個app,
星期一更新既假面女郎好好睇

個陣有追學苑
試過係舊登亂入過一大post問邊度有得拎所以記得手足

師妹係唔係真絲

見到有個龍珠同人
講比達用超西3同格古洛打

我公司碎紙係用人手

香川真絲

呢個post我發現真係隨住返工時間起爐同收爐...新年個陣真係收工...今日咁快就去到40

用手絞碎佢

其實有嘢做 但唔係一日可以做得晒嘅嘢
跟手返埋聽日又放假 就想拖到下星期先開波做

我個部門成日好得閒
成日可以上網hea

之前見狗隊俾人剷上網做私人野
簽心諗我部門咪又係咁

Oh前塵往事了
一大又如何
感覺自己比好多冇讀大學既人更廢

逐張撕...大家都是撕紙王

我一大都入唔到

正
請唔請人

試過搬office要碎紙
老闆諗住慳錢
用一個part time人手碎成百個box file既文件
但個手動碎紙機每次只可以碎兩張
結果要買個電動碎紙機
用左兩日又壞左
最後乾脆唔碎掉左算

係呀做咩

係咩 唔睇龍珠

梗係啦,個個一收工依個post就會冇哂人
開定新post先

一大個名都係打飛機
教學質素實在......

為左你自己隻手設想, 自己買番部碎紙機喇~

想問, social science 讀完出黎可以做咩 ?

新post

4點鐘

ACO

小公司／NGO好多都請socsci

其實可以考慮燒左佢...

其實有冇人覺得好多小公司既老闆都係怪人黎,,,
奇怪既思考方式

我都想
講真用少少錢俾d專業文件處理公司搞掂佢咪得
起碼唔使煩

公司好靜.....
老闆不在 同事請假